【長文】立法會選舉部署！！

【唔好意思 下文可能有啲混亂】
【只是一個中學生 已經盡力搵過資料 有錯歡迎提出】

到底應唔應該攻功能組別？
其實無定論，不過喺我角度，有準備點都好過冇。
我哋的確有籌碼唔打功能組別線，因為有美帝人權法，但係我覺得佢始終未「亮劍」，實際影響力未知。
當然贏咗都可以取消，始終都一定程度上影響特首小圈子選舉(後話)。

而經過區議會選舉大勝後，出現地區素人&反對派&泛民主派，三大勢力。
·地區素人包括：熱血公民、朱凱廸、眾志、社民連、獨立素人...普遍較少甚至零資源
·反對派唔使解釋啦 建制、經民聯、工聯會...
·泛民主派就包括：白鴿黨、公民黨...有人&有資源&立會資歷較多&有專業人仕

講完背景，我覺得立法會選舉可以咁部署：
1.地區直選
由地區素人主導，可能各區區議會推舉，其餘區議員，所有想選，排除立場杯葛(所謂如熱狗，獨派...)令多元化聲音進入議會，同時將由當區居民全力投票予當區代表，集中選票。
泛民主派就為替補或者輔助角色，避免再出現沙田帝怡選區介票介到輸的情況出現。

2.功能組別
就會由泛民主派主導，泛民有一定實力例如有專業人士、有一定地位、品牌認受性高，而且某程度上保守，可以吸引功能組別投票，所以功能組別未必輸，好似16年姚松炎都可以喺梁振英鐵票組別贏 雖然有場外因素影響
而且泛民犯錯率低，所謂犯錯率是指例如宣誓環節，作風保守，循規蹈矩，唔會有位畀人入。利申：我並非反對喺誓詞加鹽加醋 事實擺在眼前因為加改誓詞，有議員被DQ，而當中沒有泛民主派議員。
功能組別易受其他因素影響，例如建制互，泛民可以冷手執個熱煎堆，以人少勝人多。但是容錯率極低，補選未必贏得翻，姚松炎後繼人司馬文就輸咗。

而啲政治明星例如鄺仔、Over me dead body、毛姨姨、許智峯等等可以選超區

咁一定要選中嘅 例如涂謹申
立會資歷最深，可以主持會議，可以選區議會(第一)

咁做有三個好處

第一，增加勝算，打住泛民主派名號出選，有品牌效應，營造強(泛民)強(建制)對決，相反素人選功能組別無人識，做成弱(素人)強(建制)對決。

第二，避免獨大，共享資源，以往泛民主派盤踞立法會多年，感覺離地，甚至有論述認為白鴿黨為中共第二梯隊，藉此可以一試真偽，反正輸唔會俾人屌，贏咗分分鐘當你神咁拜。藉此可以贏翻信任，反正資源又唔會減少，何樂而不為。

第三，民主黨公民黨一早有溝通渠道，自行分配人手，方便有效快捷，避免協調不足情況發生，達致公平。

當然上述有好多理想化，小弟都希望大家討論儘早準備。
拋磚只求引玉。
無討論推嚟都無用。
我哋要制度內外都贏撚曬。
我唔想再恨鐵不成鋼。
上述都為例子不存在偏頗偏幫。

零票當選議員如下
鄉議局：劉業強
保險界：陳健波
地產及建造界：石禮謙
商界（第二）：廖長江
工業界（第一）：梁君彥
工業界（第二）：吳永嘉
金融界：陳振英
勞工界 （3席）：陸頌雄、何啟明、潘兆平
進出口界：黃定光
區議會（第一）：劉國勳

推

係咪即係本土主導直選，泛民主導功能組別

噉做要首先泛粉唔屌熱狗，熱狗唔屌獨派，數落先夠人參選。叫咗本土含咁多年，泛粉肯唔肯含返本土都已經係好大考驗。
然後泛民又肯棄直選議席入功能組別fight。

的確好理想，個人都期望非建制派可以做好協調，將選舉可能帶嚟嘅分歧減到最低。

不過當中涉及太多政治利益同私怨，大家能夠放下幾多真係未知之數。

啱
所以唯一方法就係用民意迫本土泛民獨派和解 如果唔係遲早真攬炒

本土本身就有一批人杯葛選舉，唔參選唔投票；
泛民又不思進取，唔願放下既得利益。

泛民會考慮民意，係因為佢哋想要議席，但你而家要佢放棄議席。如果佢哋真係為大局著想，就唔會不停捉鬼搞分化，同廢足咁多年啦。
至於本土，一向係少數派，會唔會受民意脅迫，其實好難講。

當然，越多人討論越好，可以令個方法不斷進步。可惜p牌幫唔到你推。